TSLA (逃)

TSLA
逃生門
690-720
Close before 16 Mar and 17 Mar
預咗俾人鞭C

有冇咩因素同見解?

有冇多d講解

lm

走呀，TESLA就破產啦！！！

9up唔洗本

學埋吉狗d衰野

因為4巫？
利申：覺得Tesla 500係底

咁佢又唔會破產.......But該面對的始終要面對
到佢架USD25000 [Model ?] 正式發佈會升返D嘅 (下一個逃生門...?)
但係如果你好清楚Elon份人係點Delay is normal (有時佢會冇咗影)
而家連FSD都變Level 2 only (即係唔使諗Robotaxi有佢份)
其實真係有好多好多不利因素, 但係股價Price in曬所有所有野

Tesla近呢一年其實都唔係買緊佢嘅現在及將來
如果唔係有契媽喺度, 可能個夢會早啲完.
要睇吓散戶會唔會係大戶收割之前夢醒

TSLA 唔係冇實力，只係股價太高

人地睇好既就入曬貨
淡友又冇貨又唔沽又喺度鳩up

師兄 新手一問，price in 係咩意思

買入價，即係而家股價可以買入

支持沽空

t thanks

Oh....Giga Press尋晚燒咗 (World's Largest Diecasting Machine)
I hope the firefighter唔好好似淋花咁幫佢救火

700先係底呀你老母

樓主all in下星期嘅690 put我咪信你囉
唔好學埋啲財演咁9up完又唔使負責

typo.....
*priced in...

唔係買入價你唔好昆人啦......
意思係佢而家嘅股價已經反映晒間公司對未來嘅所有承諾

你估玩Poker咩..... 邊有人股票會真係All-in.......
Tesla太多唔理性嘅投資者擁護住
呢個係沽空佢嘅一個最大風險
但係玩少少都無妨
如果佢大跌下個位應該係470

20 MA 聽日同今日睇落有好大壓力，就係710左右
750個位又係一個壓力位

Ho pk... 新手都呃

From what I can see yes, the correction is completed, and the only downturn will be after Q1

And start to think about who is the next Tsla (I'm not talk about another EV but where will the money go when Tesla not longer Tesla

貼倉啦大佬

唔中咁點？

喺度PUT佐GME先..
Hope it drop to 90-120 either tonight or next week

唔中咁我變返CD-Rom

clkong ching係我比較欣賞既一位會員,
都留個名觀察..
利申, 有唔少高追既 tesla

樓主又贏

Count down to my last few days in LIHKG

First hit, Volkswagen earnings today.
Looking forward how's the sales of ID.3

點睇得出

收到風大戶止賺酒呀

希望仲可以留到喺 LIHKG (今次賭好大)

呃貨呃出面

聽日仲有一棍

點解呢

今日係VW Earnings
聽日Toyota EV!! (但好睇佢出㗎咩嘅車出嚟)

本來連續三日:
15Mar 大陸公審Tesla (甩咗)
16Mar VW Earnings
17Mar Toyota EV

仲有
19Mar Quadruple witching

快逃

跌唔落700
企得好硬, 過埋呢個星期睇嚟要認輸

Ching可以買樓了

Wa....又係瞓曬覺先黎跌
聽日仲有Toyota個一棍, 星期五仲係四巫
雖然如果真係估啱suppose開心, 但好多會坐艇

你係咪真係睇跌到420, 係嘅話我就唔走我 張put

大家處境可能唔一樣, 好難代為作決定.
我玩options係刀仔鋸大樹, 預咗輸晒.
I bet on 9 Apr ($605) and 9 Apr ($510!)

lm跟巴打學野

留明學野

跌到676喎

每晚限價盤$400 入貨

上望750？
尋晚又回一回

尋晚其實穿咗契媽對上一次嘅買入點$698.84
今晚target 64x 或者更低收盤
(不過好多外圍因素)
例如究竟Toyota架車定位係點(我估應該係Model Y)
佢除咗出車之外會唔會講多少少Toyota電動車嘅策略
例如好似琴日VW話今年買100萬架, 2025前電動車世界第一, ID.3歐洲銷量超越Model 3, 電池嘅策略LFP平價但安全嘅電池, ultimately solid state.
另一邊廂GM同Ford喺美國本土蠢蠢欲動

Tesla嘅車係個spec好靚, 外型唔錯, 但做功奇差, 內籠單調.
如果佢一日唔改善, 好容易就俾人過頭 (其實歐洲已經過咗)

其實如果佢既地位改變佐, 另佢跌落$400, 點解你仲想買佢呢?
美股有咁多好嘅其他機會
Don’t fall in love with your stocks

邊有可能跌到420呀

VW Market Cap (USD 157B)
TSLA Market Cap (USD 650B)
TSLA實際價值唔會高過VW
即係TSLA實際大概值$165 (要跌七成半)

我就當佢可以同Toyota(TM)平排
TM Market Cap (USD 210B)
TSLA Market Cap (USD 650B)
即係TSLA大概值$219 (要跌六成七)

所以$420........比多咗佢好多

如果你仲以為Tesla可以勁過Volkswagen同Toyota嘅話
請你地自己翻查以下數據, 你會明白Tesla有排都追唔到佢哋, (而呢兩間車廠今年出嘅電動車會點樣一邊到咁贏返Tesla, VW ID.3喺歐洲已經贏咗Model 3)

1. Worldwide Car sales 2020
2. Total Revenue 2020
3. Net Income 2020

Are you ready?

如果當tesla齋係汽車公司睇應該未夠vw嗰啲，但連埋data呢？

咁理性地去分析佢就唔會上到800幾900百，佢個價錢係宜家個QE市況，係巿場話你公司值幾錢，而唔係公司話俾市場知我值幾錢。

短線7百好明顯係有阻力，短期會升定跌都唔會有人知。係資金泛濫嘅情緒下，錢只會跟個市況去走，如果Tesla係轉弱，Tesla跌就一定多同急。

如果你要拉長幾年或者10去睇Tesla，咁所謂特價時段咪入貨，跟住delete app唔好睇，幾年後再睇贏定輸囉，咪俾短線波幅影響你決定。

第一樣嘢要接受嘅佢係一間汽車公司
你打開佢個網頁你見到嘅係車
佢賣緊主力製造賺緊錢嘅都係車
請問有什麼Data可以令股價吹大8-10倍?

首先目前佢每年賣緊50萬部車
頭兩位嘅車廠都係 close to 一千萬部

佢而家所用緊嘅電池Panasonic, LG, CATL佢買到, 其他車廠都買到, 所以傳統車廠要做一部同佢差唔Spec嘅車其實唔難

最令我surprise係佢一直最valuable嘅FSD暫時開發目標remain level 2 (內部文件)
而其實其他車廠唔需要自行開發, 用Nvidia Drive已經上到 level 3
但係其實大家諗深一層FSD係私家車市場係唔重要
法例同保險公司有排都未過到
Level 5只適用於Robotaxi

如果你繼續持有Tesla
你要開始面對嘅係銷售數字漸漸比傳統車廠嘅電動車爬頭
ID.3係歐洲贏咗Model 3

各大車廠都係今年出電動車
EV個餅會分得好散

其實要講真係仲有太多太多因素
逆向思維可能舒服啲
請問有啲咩因素可以令Tesla喺電動車百花齊放之後嘅世界繼續維持現有嘅市值, 但你持有佢,佢又唔會派息,即係你相信佢仲可以升高幾倍?
你覺得一間車廠賺錢能力低過其他人
銷售數字又低過其他人
Robotaxi完全脫離Timeline
可以成為全球最高市值嗰堆公司嘅其中一員

從你第一段唔需要用理性去分析
個市場話幾多錢就幾多錢
即係你當Tesla係GME
唔需要理會間公司做咩
市場炒風向上就得㗎啦
呢個做法即係短炒受吹捧嘅

你第2段講呢類不能夠理性分析既股票
係會有大上大落嘅危機
因為佢沒一個好實際嘅基本面去支撐現有嘅市值

最後一段..................
對一隻沒現實支撐股價受吹捧嘅股票
唔用理性去分析
再作長線幾年至十年嘅時間去投資一隻你唔明嘅股票,(仲要冇息派)
請問你個投資策略係基於咩準則
你有冇一個明確嘅目標希望幾時, 達到幾多既回報

我睇到嘅只有一個字.......係愛啊哈利

挽留clkong巴

樓主好波
跌到落400

第一段要表達係，係QE市over price係可以再over price。你無錯，GME可以算係一個例子。

第二段係表達當資金對一隻股票失去耐性就會走。就算個一間公司嘅product再有憧憬。或者簡單d講資金要走無人留得住，但當市場回復平靜而股票又回復到一個合理吸引嘅價值。錢自己合回歸。

最後一段係配合返大家SH嘅思維，到最後贏輸係無人知。

向下拆股

Model 3 outsold ID3 in Germany in Feb

見ching有研究開汽車股，除左電池外，仲有無分析下汽車周邊產業(eg. 車用晶片、零件等)?

(我留意緊MGA, ALV, TXN)

咁你要望吓第1, 3, 4位係邊個
呢個亦都暴露咗Tesla既弱點
傳統車廠有能力短時間推出市場幾㗎EV, 配合唔同嘅車型車款用戶群
但Tesla新車款由設計發佈到生產要用上幾倍時間

Germany is VW's turf
So Tesla deserves some credit there

雖然投資股票係需要運氣
但用心做分析都好重要
吸收多角度嘅資訊去做分析,Decision making先可以快狠準, 要有discipline, 清楚明白每一注嘅目標注碼同埋時間成本
唔係個個都只係賭運氣
Anyway...祝巴打你好運👍🏻

用單一市場單一月份比
巴打你知tesla 啲車係儲埋一次過由中國或者美國ship 過去歐洲架可？

當然唔係計一個月
只不過上面有個巴打攞一個月嘅德國數據出嚟講

股票現價係應該反映未來半年至幾年嘅遠景
你要明白當VW一出EV (ID.3, e-up, e-Golf) 就可以短時間攞咗之前Tesla咁大既份數

但黎緊唔係只係VW一間殺入EV
係所有Big player
佢地一每間一年賣車既數量係Tesla既十至二十倍

不如你講下而家tesla assume 嘅50% YOY growth 有咩問題？

EV成個市場擴大緊，tesla 佔比當然會跌，只要佢keep 住賣到自己生產出嚟嘅車就夠，而家target緊 2024 賣2,3M 係完全無難度喎

你講個啲車廠一年賣緊十幾廿M咁多車
假設個market 真係shift 緊去EV，我睇唔出有咩利淡

你差唔多可以領會到
未來一兩年既Tesla no longer the king of EV
佢係EV車界其中一員
可能排喺第三(如果唔改善品質可能更低)
如果接近2025都仲未打算用唔用solid state可能仲低

既然佢只係其中一員或者排第二三
仲可以keep到而家嘅市值? 大Toyota同VW 4倍?

個故事咪就係大家對tesla 未來嘅睇法唔同，

買tesla 股票嘅人睇嘅係FSD 呢啲高margin 業務嘅收入，而唔係傳統賣車帶嚟嘅profit 。只要路面越多車行，tesla FSD 就更加profitable 。

至於你講嘅 level 2 定3 其實係監管問題嚟，
toyota 所謂嘅level 3 FSD 只可以慢速行，而且只有日本用到，tesla FSD 講自己level 2 但對比waymo 完全唔輸蝕，而且scalability 更強，但因為太多人用放大鏡睇死tesla 佢先唔會突然claim 自己做level 3

同意，有做好資訊分析同每個trade嘅策略係會提高勝算同減少損失。

樓主有冇睇過VW既EV 既用家體驗佢個screen...笑撚左

You mean the size of the screen?
我覺得個console UI梗係唔掂
但個HUD好正

ID個software比Tesla仲落後好幾年
到VW software開始成熟
Tesla都唔知去到幾遠

219咁你仲唔你快啲put佢

開始put tsla今年都唔駛旨意有運行

vw 要近期出廠既id.3 同4 先有得ota update software，前期果d 要返廠update 左之後先可以用ota，都唔知間廠諗乜

OTA 真係好屈
瞓醒架車已經改良咗 (assuming no glitches )

兩者最低階版本，id.3 係自己地頭賣31495歐，tesla m3賣40970，相差成23%，vw仲要係自己地頭，id.3 銷量唔贏就奇喇

何況m3要比入口稅銷量都唔算差，所以唔駛用歐洲鋪量放大黎比較喇，唔通遲下又用美國m3同id.3銷量比較咩

你當佢純車廠洗鬼咁計咩，淨係睇個PE 過千都知唔值啦
就當你車個part計岩，咁Tesla 做 clean energy, battery, AI, robotic 呢啲又值幾多？

唔講其他，淨係講車，tesla 賣緊成個package (車/software/supercharger)，其他廠要追真係要加倍努力喇

................It's concept car the new Toyota Aygo and it's not even an EV
要睇吓嚟緊四月上海車展會唔會出EV啦

So far nothing else is bad for Tesla on my hand
FOMC meeting + Quadruple witching唔知會拖低嗰市同Tesla幾多

今晚清倉take profit.
worry about the SLR

Source from 蘇杭巴

Chinese military bans Tesla cars in its complexes on camera concerns

巴打走咗未？
未走就抵你發

走ing.....

有幾多倍?

既羨慕又妒忌

其實諗返當時Tesla係大陸第一間全資擁有嘅工廠
聽落以為好勁
但而家諗返轉頭, 變成貪心嘅結果
當每一間企業要奉上一半利潤比中國合作夥伴
得佢一間係全資 (Apple iCloud都要比雲上貴州管理)
開刀都第一時間搵你先
所以之前買XPEV都係等緊呢一日
但暫時大陸用Tesla來只係嚇一下, 唔會有咩實質既制裁

巴打點睇tesla後巿

睇咗一段時間參透左一樣野
諗住開個topic討論
(信仰)
Back to your question
In long run it will be struggle between 300-500
That will happen in 2022